---
title: "Останні новини SURGE-Pro проєкту"
description: ""
slug: "news"
image:
keywords: ""
categories:
    - ""
    - ""
date: 2017-10-31T21:28:43-05:00
draft: false
---

Date: 2023-07-20\
Українські науковці на чолі із проф. Василем Лавним презентували свої роботи у
рамках проєкту SURGE-Pro під час наукового візиту до Університету Фрайбурґа у
липні 2023 року. З презентаціями науковців можна ознайомитися на сторінці
[Результати проєкту](../results) або [тут.](../seminar)

---
Date: 2022-10-06 08:33\
SURGE-Pro взяла участь у IUFRO конференції, що відбулася у Відні 21-23 вересня 2022 року.
Проєкт був представлений постером із первинними результатами. Постер проєкту можна знайти на нашому сайті у [Результати](https://surge-pro.uni-freiburg.de/ua/sites/results/).

Date: 2022-07-19 17:21\
Загарбницька війна Росії проти України також вплинула на наш проект. Згідно з вимогами
спонсора нашого проєкту, фундації Volkswagen, 25 лютого 2022 року діяльність російських партнерів
у проєкті призупинено до подальшого повідомлення.

Хоча дострокового та мирного завершення війни не очікується впродовж тривалості проєкту,
що залишився (до січня 2024 року), зараз дослідження в рамках проєкту виконуються як
двосторонній дослідницький проект. Російські колеги люб'язно погодилися на перерозподіл коштів.

---
Date: 2022-02-25 11:04\
Російське вторгнення в Україну здивувало, шокувало та глибоко стурбувало всіх співробітників
проєкту. Наші думки з українськими колегами. Співпраця з російськими установами буде
заморожена до подальшого повідомлення.

---
